1).DashBoard
---หน้าแรกจะแสดงยอดขายรายเดือน และ ค่าใช้จ่ายรายเดือนในแต่ละเดือน 
     ทางด้านบนจะมีปุ่มสามารถกดเพื่อดูรายงานที่จำเป็นได้ มีทั้งหมด 3 ปุ่มกดดูรายงานคือ ปุ่มกดดูยอดสินค้าขายดี 5 อันดับ, สินค้าขายไม่ดี 5 อันดับ, สินค้าที่ใกล้หมดสต๊อก
2).Pos
---การเลือกวิธีการชำระเงิน 
     เมื่อเลือกสินค้าลงตะกร้าเรียบร้อยแล้ว ก็จะมี Combobox ให้เลือกว่า จะชำระเงินทางไหน ถ้าเป็น Cash ก็ให้ใส่จำนวนเงิน ถ้าเป็น Qr code ก็ไม่ต้องใส่จำนวนเงิน
---ถัดไปจะเป็นช่องให้ใส่หมายเลขสมาชิกเพื่อใช้ในการสะสมแต้ม หรือใช้โปรโมชั่น เมื่อใส่เบอร์โทรลูกค้าแล้วกด ok ถ้าเบอร์โทรถูกต้อง โปรแกรมจะแสดง Combobox ขึ้นมา ว่าจะใช้โปรไหน 
  Default จะเป็นการสะสมแต้ม และได้ส่วนลด 5 บาท  เมื่อทำทุกอย่างครบแล้วให้กด Pay ก็จะเป็นการชำระเงิน โปรแกรมก็จะทำการบันทึกข้อมูลลง Database
---ปุ่ม Register กดเข้าไปจะมี Dialog ให้เพิ่มสมาชิกใหม่ 
---ปุ่ม History กดไปจะมี Dialog ประวัติการขายขึ้นมา
---ปุ่ม Delete ใช้ลบรายการสินค้าที่ไม่ต้องการออกจากตะกร้า
---จะมี Category แยกกัน 3 Category มี Drinks Foods Bakery เมื่อกดปุ่มจะแสดงสินค้าที่แตกต่างกันตามหมวดหมู่
     สินค้าประเภทเครื่อดื่ม(Drinks) => ต้องเลือก ประเภทก่อน(H,C,F) แล้วถ้าต้องการจำนวนเยอะๆให้กดปุ่ม + อยากลดจำนวนกดปุ่ม - เมื่อจะนำสินค้าเข้าตระกร้าสินค้า ให้กดเลือกขนาดของเครื่องดื่มที่ต้องการ
  (S,M,L) เมื่อกดปุ่มขนาดแล้ว ตารางทางขวาจะแสดง ชื่อสินค้า ราคา จำนวน จำนวนทั้งหมด ประเภท แล้วก็ขนาด
---สินค้าประเภทอาหาร(Foods)และ ขนม(Bakery) สามารถเลือกจำนวนที่ต้องการแล้วกดคลิ๊กที่รูปภาพได้เลย แล้ว ชื่อสินค้า ราคา จำนวน จำนวนทั้งหมด 
     จะแสดงขึ้นบนตารางทางขวา ส่วน ประเภท กับ ขนาดจะแสดงเป็นเครื่องหมาย - เพราะไม่มี ประเภทกับขนาดให้เลือก
---เมื่ออยากดูใบเสร็จสามารถกดปุุ่ม Reciept เพื่อแสดงใบเสร็จได้เลย
---ปุ่ม Clear เมื่อกดแล้วจะทำการล้างข้อมูลที่แสดงอยู่บนตาราง และเซทค่าทั้งหมดที่แสดงเป้นค่าเริ่มต้น
3).Category
--- จะแสดงข้อมูลของ Category เมื่อกดปุ่ม Add จะมี Dialog สำหรับเพิ่มข้อมูล จากนั้นกด Save เพื่อบันทึกลง DB
--- คลิกที่ข้อมูลบรรทัดที่ต้องการ กดปุ่ม Edit เพื่อแก้ไข
--- คลิกที่ข้อมูลบรรทัดที่ต้องการ กดปุ่ม Delete เพื่อลบ
4).Product
---ใช้ในการเพิ่ม ลบ แก้ไขข้อมูลสินค้า 
---กดปุ่ม Add เพื่อเพิ่มสินค้าใหม่ 
---กดปุ่ม Edit เพื่อแก้ไขข้อมูลของสินค้า
---กดปุ่ม Delete เพื่อลบสินค้าที่ต้องการ โดยต้องเลือกสินค้าโดยการคลิกที่ Table ก่อนแล้วจึงกด Delete
5).Material
---หน้าแสดง Material ทั้งหมด หากมีการเพิ่มBill หรือ Check Material จะมา update ที่ Materialหลัก
1.สามารถเลือกดูข้อมูล สินค้าทั้งหมด,สินค้าที่ใกล้หมด, และ สินค้าไหนที่หมดแล้ว ในตารางแสดง Material จาก combobox
2.เมื่อกดปุ่ม Add จะเป็นการเพิ่ม Material
3.เมื่อกดปุ่ม Print จะเป็นการ export material ทั้งหมด ไปยัง excel
4.เมื่อกดปุ่ม Edit จะเป็นการแก้ไขข้อมูลของ Material
5.เมื่อกดปุ่ม Delete จะเป็นการลบ Material
6).Bill
---หน้าแสดง History of Bill(ประวิติการซื้อของเข้าร้าน)
1.)เมื่อกดปุ่ม Create Bill จะเปิด Dialog เพื่อทำการสร้างการสั่งซื้อ โดย
   1.1)จะแสดงDialog เด้งขึ้นมาให้เลือก Vendor
   1.2) หลังจากเลือก Vendorเสร็จ ให้จะให้เลือก Material โดย ไปโหลดของจาก Material ที่มีอยู่เพื่อมาสร้างการสั่งซื้อ โดยการเลือก Material 
          สามารถเลือกได้ 2 วิธีคือ เลือกแบบ ทีละอัน(จาก combobox select material) และ เลือกแบบหลายๆอัน(จาก combobox select multiple material)
        ---> 1.2.1)เมื่อเลือก combobox select material จะมี comboboxให้เลือก Material ทีละอัน
        ---> 1.2.2)เมื่อเลือก combobox select multiple material จะมี Dialog ที่โหลดข้อมูลมาจาก Material ทั้งหมดเป็นตาราง สามารถเลือกได้โดยเลือกจากcheckbox  วิธีนี้จะเป็นการเลือกMaterialได้หลายๆอัน 
2.)เมื่อเลือก Material จากวิธีที่ 1.2.1, หรือ 1.2.2 จะแสดงใน Table เพื่อทำการเพิ่ม(qty)จำนวนของของที่สั่งซื้อเข้ามา และคำนวณราคาทั้งหมด (เพิ่มเติม: สามารถ แก้ไข unit, price/unit ได้)
3.)เมื่อทำการ เพิ่ม(qty)จำนวนของของที่สั่งซื้อเข้ามาเสร็จแล้ว ให้ใส่ราคาที่จ่ายไป และ เงินทอนในการสั่งซื้อนั้นๆ 
4.)หลังจากนั้นกด save จะไปสร้างBill และ update จำนวนของที่ซื้อในการสั่งซื้อนั้นๆใน Materialหลัก หากมีการ แก้ไขค่า unit หรือ price/unit จะไปแก้ไขในMaterial หลักด้วย
5.)การ save Bill แต่ละครั้งจะแสดงเป็น History Bill หากต้องการดูว่าใน Billนั้นๆ มีการสั่งซื้ออะไรเข้ามาบ้างให้ Double Click ในrecord ที่ต้องการดู จะแสดง เป็น Dialog เพื่อดูBillDetail ของการสั่งซื้อนั้นๆ 
7).User
---ใช้ในการเพิ่ม ลบ แก้ไขข้อมูลผู้ใช้
---กด Add เพื่อเพิ่มข้อมูลผู้ใช้ใหม่
---กด Edit เพื่อแก้ไขข้อมูลของผู้ใช้
---กด Delete เพื่อลบข้อมูลผู้ใช้ที่ต้องการ โดยต้องเลือกผู้ใช้โดยการคลิกที่ Table ก่อนแล้วจึงกด Delete
---มีปุ่มสำหรับเพิ่มรูปสำหรับผู้ใช้
8).Customer
---ใช้ในการเพิ่ม ลบ แก้ไขข้อมูลลูกค้า
---กด Add เพื่อเพิ่มลูกค้าใหม่ 
---กด Edit เพื่อแก้ไขข้อมูลของลูกค้า
---กด Delete เพื่อลูกค้าคนที่ต้องการ โดยต้องเลือกลูกค้าโดยการคลิกที่ Table ก่อนแล้วจึงกด Delete
9).Store
---จะแสดงข้อมูลของสาขาของร้านกาแฟ Dcoffee ที่มี และมีปุ่มAdd เพื่อเพิ่มข้อมูลของสาขาจะมีหน้างต่างDialogเด้งขึ้นมา /ปุ่มEditเพื่อแก้ไขข้อมูล /ปุ่ม Deleteเพื่อลบข้อมูล
10).Vendor
--- จะแสดงข้อมูลของ Vendor  เมื่อกดปุ่ม Add จะมี Dialog สำหรับเพิ่มข้อมูล จากนั้นกด Save เพื่อบันทึกลง DB
--- คลิกที่ข้อมูลบรรทัดที่ต้องการ กดปุ่ม Edit เพื่อแก้ไข
--- คลิกที่ข้อมูลบรรทัดที่ต้องการ กดปุ่ม Delete เพื่อลบ
11).Check in-out
--- การเข้าออกงาน
1. กดปุ่ม check_in เพื่อเข้างาน 
2. กดปุ่ม check_out เพื่อออกงาน 
3. เมื่อมีเวลาเข้าออกงานจะคำนวณชั่วโมงการทำงาน และจะไม่สามารถกดปุ่ม check_in และ check_out ได้จนกว่าจะขึ้นวันใหม่
---ไปหน้าประวัติ CheckIn-Out History ด้วยการกดปุ่ม CheckIn-Out History
---กดปุ่ม CheckIn-Out ในหน้า CheckIn-Out History เพื่อกลับมาหน้า CheckIn-Out
12).Salary
1.เลือกคนที่ต้องการจะจ่ายในตารางฝั่งซ้ายมือ
2.พอเลือกเสร็จ ตารางฝั่งขวามือจะโชว์รายละเอียดต่างๆของคนที่เราเลือก และโชว์จำนวนชั่วโมงทั้งหมดที่พนักงานทำ พร้อมจำนวนเวินที่ต้องจ่ายให้พนักงานที่เลือก
3.กดปุ่ม Pay
4.หลังจากนั้นจะมี Dialog ให้ยืนยันว่าจะจ่ายให้คนนี้ใช่หรือเปล่า ถ้าใช่กดปุ่ม Save 
ถ้าไม่ใช่กดปุ่ม cancle 
5.ถ้ากด Save ข้อมูลประวัติการจ่ายจะไปในปุ่ม Salary History เราสารถกดดูประวัติการจ่ายได้
13).Invoice
---การเพิ่มข้อมูล
1. กดปุ่ม Add จะมี Dialog สำหรับเพิ่มข้อมูลค่าน้ำ ค่าไฟ ค่าสถานที่
2. กดปุ่ม Calculate เพื่อคำนวณค่าใช้จ่ายทั้งหมด
3. กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
---การแก้ไขข้อมูล
1. คลิกที่ข้อมูลบรรทัดที่ต้องการ กดปุ่ม Edit เพื่อแก้ไข
2. กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
---การลบข้อมูล
1. คลิกที่ข้อมูลบรรทัดที่ต้องการ กดปุ่ม Delete เพื่อลบ
14).CheckMat
---จะมีปุ่มclick เพื่อดูประวัติใน table ด้านซ้ายแล้วจะมีรายละเอียดของประวัติการซื้ออะไรบ้าง และแสดงออกมา
---เมื่อกด check จะเป็นการเพิ่ม material ที่ทำการสั่ง ซื้อ และจะแสดง Dialog ขึ้นมา สามารถกดเพิ่มค่าเข้าไปใน dialog ได้เลยและสามารถเพิ่มค่าได้